# 家畜人鸦俘（第三十八章  女厕）

### 1 厕畜之恋

正当克拉拉拖着麟进了女厕——门板上挂有长裤标示的女用OSC(野外公厕)的时候，威
廉急急忙忙从蛙畜舍出来，准备赶往同一个目的地。就在此时,赛西尔驾着飞翔球翩然降落
在邑司，飞翔球是男人专用的交通工具。日后克拉拉大概没有乘坐的机会，故此处先简单的向诸君说明一番。这是一个藉由小型回旋罗经阻隔重力的球体，内部的ψ空间正好能容纳一个人。飞翔球漂浮在距离地面一百公尺处，能随心所欲的移动。对无法骑天马的邑司男人来说,这是唯一能让他们体会到空中飞翔快感的机械装置。球体上方装设芳族聚酸胺纤维制成的螺旋桨，靠ψ电池发动，此电池乃是浓缩ψ鸦俘的ψ能力制成。为了能让一百公斤左右的人体在空中飞翔，螺旋桨运转需要耗掉三百只鸦俘，它们最后会绞得浑身皱褶,直到死亡，可说是相当高价位的产品，就算是这间别墅也只预备了五六台。现在，赛西尔便是驾驶其中一台来到威廉面前。
「一听说你们下船，我为了赶上脚步就立刻飞过来了。刚刚我从空中往下看，正好看到
那个鸦俘跑过去，追上站在前面的克拉拉。结果，为了找你稍微移开视线，克拉拉和鸦俘就
不见踪影了。」赛西尔说着，折叠收起了飞翔球。「接着你就从那边走了出来，我就降落在这里啦。」
「他们一定是在OSC,我才刚刚结束立小便呢。」
「那我们就一起过去看看吧……如果是OSC的话。」
「沿着黄色的菊花丛寻找，应该就没问题……」
标准型肉便器完全打开了。刚才克拉拉打开OSC的门，一踏进设有化妆台的房间，门扉、
背景音乐的播放、以及室内芳香剂的发散便相互连动。同时，里间的SC门(第七章之二)也缓缓开启，标准型肉便器移动出来，进入待机状态。尽管肉便器的视力不佳，仍从光环认出进来的是一位「贵族女性」。它不禁欣喜万分。
说来也巧，这只厕畜，正好是读者诸君熟悉的那台飞碟里配备的厕畜的同窗。它们在波江座ε星系第九星球亚波特星上设立的厕畜制造工厂肉便器训练所中，一起修习中学课程，
正好是同年级。它们曾喋喋不休的讨论「理想的女主人」——因为只接触过白人女性模特儿（人造人)的下半身（第七章之三），所以「理想的女主人」跟「理想的女阴」可说是同义词——由此可知两只鸦俘感情不错。不过，它的朋友成绩优异，而它成绩堪虑。
之前也提过（第七章之三），在训练所的中学课程，如果没有达到平均七十分以上的成绩，就会被判断为没有能力继续接受「贵族用畜」的大学课程，中学毕业即可就业，成为OSC的公用便器。所谓就业，就是走入市场，成为待价而沾的商品，并非组织中的地位任命，但是为了各司其职，发挥最大效用，它们的出勤状况将由勤务考核机（这是灵魂计算机Yapamatron的一种）时时刻刻监控。包括身体状况,也能靠畜体循环设备确认。这份评定成绩将影响未来的出售价格。有些会飙涨到非贵族富豪买不起的售价，有些则会成为自治区统一购买的廉价品。从毕业到考核，成绩决定未来,这是厕畜，不，作为活体家具的鸦俘们最常见的生涯发展。就家畜文化史上的常识而言，前史末期的鸦俘社会讲求学历至上。它被判定为不适合继续进修，勒令毕业。好友进入大学，完成学业后，成为亚伯丁贵族家庭专属的肉便器,但它中学后就被分发到OSC。它曾暗暗祈祷「至少能被分到女厕」。现在的邑司社会，无论男女，使用厕畜时不再需要露出阴部,因此在人前排泄的禁忌就此消除(第十章之二)。OSC至今仍然保留了昔日公厕具有女男之分的情况，不得不令人感到有些奇怪。不过，这是因为政治家——也就是贵族通常不会有使用OSC的机会，因而失去了进一步改良的契机。总之，OSC划分为女厕与男厕,女性专用的厕畜，额头烙印着裤子，而男性那方则是裙子。
之所以希望能在女厕服务，是因为它抱着既然注定降生在邑司，成为厕畜，那么无论如
何一定要服待过白女神的阴部，否则死不瞑目。如今，这个小小的愿望已然实现，它的额头
刺上裤装刺青，进入市场。它被畜籍局地球分局欧洲分室购买，当作营膳备用品。在名胜古
迹不可胜数的邑司，地球位属边疆，它被分配到古都罗马的博尔盖赛公园里的公厕。自从上
任以来，郁郁不得志了二十年，终于在这一刻，它在西西里岛的琼森别墅时来运转。
博尔盖赛公园向民众开放，所以使用公园厕所的大部分都是平民女性。尽管自己是卑贱
的厕畜之身，对侍奉的女神而言，它的存在根本不足挂齿。不过，二十年间，一共七千多个
日子，一天十位白人女性，合计也有七万人。虽然它不知道女种们的名字或脸孔，但是当它
靠近她们白皙的大腿下面，或许它还是会低吟OSC的赞歌(*)，一边无比欣羡老朋友的待遇
吧。
引吾入树丛  疑是佳人故
不识其容貌  不知其来往
它的朋友被贵族家庭收购，工作内容是专门服侍那些头顶光伞的贵族女性——皆为格调
高尚的女神——不像它得面对不特定多数的女子。邑司帝国处处充斥差别待遇。生活在白神
崇拜的社会架构下，鸦俘也以此作为互相评价的标准。或许它们在白人眼中只是负责处理排
泄物的肉便器，是最低等的生物，不过厕畜族内部也存在歧视。专门服务特定女士的臀部，只享用「固定饵食」的专用厕畜们，身为「专用器具的自尊心」特别的高。它们责骂那些「对
任何人都能张嘴」的标准型肉便器跟妓女一样，毫无节操，并嘲笑它们是「公用厕所」(第十二章之六附录)。不过，即便是如此卑微的标准型，无论它们的学校成绩多么不堪，畜小志气高，它们还是以身为独当一面的「肉便器」为傲，每个都希望有一天能服待「女主人」。它们被允许拥有所谓的「wagimoka」(**)。不过，也不是每只厕畜都能长久坚定这个梦想，其中一首厕畜的赞歌是这样唱的：
心中有一物  偶然忘不了
日久未得见  又是一个月
尽管满怀恋慕之情，却久未能尽佳人其用。又或者是：
wagimoka常居永生国
但见容貌返年少
(难道您是住在不老不死的国度，才变得比以前还要年轻吗？）
诸如此类发自内心的祈愿，正是因为怀抱期盼——仰慕幻想中那位「心仪的女主人」。
另外，多少也是因为那些同伴能得知贵族身体的异状，只要往上报，就能获得Y字勋章(第七章之三)。以上种种，当然都是令它们垂涎的好处。
原本白神信仰的秘密仪式中，没有区分贵族或平民，但像它这在公共厕所，服待许多不特定平民女性的厕畜，不该有「心仪的女主人」，也不该在梦中对「玉杯」（理想的女阴）心
有懂憬。毕业成绩太差，无法继续升学，这是自己的错，本来就只能责怪自己。七万名客人
匆匆而过，它大概只能继续唱着恋爱的赞歌，表达自己尚未遇见「wagimoka」的感叹吧。
顺与汝相逢  魂兮命相随  吾恋方能止
*「厕畜族也学习一般的鸦俘之风，侍奉时会吟唱赞歌。由于标准型肉便器的舌头过于发达，反倒无法正常的说话(第七章之一)，因此这群家伙只能用油滑的舌头在嘴巴里念唱。
这几首歌透过溯时流传，进入了古代家畜语所写成的《万叶集》和其他歌集。其中，属于《日本书纪》的例子为【引吾入树丛，疑是佳人故。不识其容貌，不知其来往】。根据书纪第二十四卷的记载，乃是一首野外性交的歌。但观看其由来，根本是因为不了解邑同立小便的风俗而产生的误解。大概是当时接受【立小便】命令的【被授与者】——亦即那只【阅读畜】喜不自胜，搞不清楚原意便吟咏出口吧。当然，以【职业赞歌】的立场来看，既然立小便的【被授与者】不是一项专门职业，这首歌反而相当适合OSC，之后便被采为OSC的赞歌。」
(J·方达《家畜文化史随笔》)

**「wagimoka——厕畜服侍女体的时候，不可能没意识到排泄孔旁边的【膣孔】(vagina)。特别是对那些在贵族宅邸值勤，能够接触到少数贵妇人的厕畜而言，尤其可能对特定的女性产生恋慕之情。因此，当它们把脸朝向那些女士，也就是所谓【心仪的女主人】的胯部时，虽然它们碰触到了女阴，不过只局限在排泄两孔的范围，根本没有资格真正碰触象征【女体真义】的vagina，因此它们便会感觉被【膣孔】给嘲笑了一番。它们因而将之称为vagina mocker(膣=嘲笑者、嘲笑膣口)，后来【vagi】的发音渐渐转为【wagi】，最后形成了【wagimoka】此一专有名词。对这些便器来说，它们所能接触的当然只有局部女阴，所以【wagimoka】这个字也拿来被指称某位女性。不久，这个词不只在厕畜族之间流通，鸦俘也普遍都用它来代表「心仪的女主人」。更有甚者，为了那些把男神视为【心仪的男主人】的鸦俘，更发明了【wagimoko】这个词。
古代家畜语的【wagimoko,吾妹子)】指的是【身为恋人的那位女性】。而邑司所使用的【wagimoka】大概是溯时传承时发生了错误，在前史时代反而变成了用来指称男性的词语，不得不说是一个滑稽的错误啊。」
(S·马克兰《语源考证》）

总之，在极为偶然的情况下，它遇见了一起意外事故。当时，它在公厕服待一名在派对
中窃取宝石，并把它们吞到肚子里的平民女子。不料那位女子中途随即身体不适，所以粪便
中的宝石直接掉进它的口中。它上缴宝石和女子形貌的报告书，致使犯罪行为曝光。逮捕犯
人后，它的出勤考核一举从「B-」变成「A+」。作为OSC设备，它被琼森新别墅购买——这是它在地球时便心心念念的一个最高级的工作地点。沐浴在光荣里，完成荣升的梦想，它终
于得偿所愿了。
这间别墅才刚盖好，没等多久，它马上就迎来梦寐以求的机会，得以服侍「头戴光伞的
女性（贵族女性）」——那大概是抵达别墅后直接渡船前往「中之岛」的宝琳吧。
对一边命令「Oshicko!(起立！)」，一边张开大腿的宝琳来说，这只不过是一天里面几
次小便的其中一次，排泄也只有短短十秒钟；但是，对它而言，这是等待了整整二十年，仿
若隔世的十秒。从孔扣中，它瞥见金色阴毛间的两层贝肉。徐徐把脖子伸长，面向美丽而私
密的阴部，它不禁全身颤栗。接着，赐予的圣水，那股味道和香气！它今生从未嗅过此等芳香，味道也同神酒一般。这种「贵妇人该有的浓郁」，独特的风味几乎麻痹了它的口腔——说到这里，读者诸君可能会觉得这个纪录未免太过夸大其词，但事实上并非如此。如果是真正的贵妇人，其圣水——古往今来，皆不会受身体状况影响——必定具备特别的醍醐味。这便是「气度」和其精神上的矜持。换句话说，心理的态度会影响荷尔蒙的分泌，造成此一精妙的生理和心理现象。没有邑司的检验仪器，现代科学根本不了解这种心身关连的现象。无论化学家怎么针对液体排泄物进行定量分析，也得不出结果。不过，根据报告案例，二十世纪时，唯一能判别差异的只有日本人(***)。
贵妇人的圣水如同甘露法雨，翩然而降，冲洗它的口腔内壁。此时，它的脸上落下了喜
悦的泪水。流淌在体内或体外的液体，或许都凝聚了它这一生的心血吧。「能生在这世上真
是太好了」，三十八岁的它，有生以来第一次讴歌生命的美好。
——啊，这是梦吧！那首「玉杯」的赞歌就是在这种心情下唱的吧……
辛苦有时年  倏忽两相忘  梦中酌玉杯
大约十天后，它也服侍了另外一位女士：德莉丝小姐。那时候她下令道：「Ungko!(坐
下！)」它穿进光伞的透明空气幕，立刻感受到和宝琳夫人不同的氛围和香气，十分微妙。
   不愧是高级的女神。在光伞中的个人专属香气也都不一样啊……
连贵族社会鸡毛蒜皮的小事，它都心怀感激。
抬起头,用马蹄肉瘤壁迎接凹陷的底部,肉壁上方，臀肉遮住了光线，一片朦胧当中，它所仰望的菊花坐姿和一般人无异，但是,和平民女性的第一个差别便是排便时完全不会排气(第三十五章之三)。不愧是贵族女性。才如此想，舌头一碰到「圣体」，它立刻发觉以前在博尔盖赛公园吃到的东西完全不值一提。光是宝琳的圣水，就比平民的东西更馥郁芬芳，更别提圣体可以深入的品尝到香气和味道。尿与粪便之间，还是后者能判断食物成分的影响。由此也能发觉，贵族和平民的饮食生活多么天差地远。不过，它那位被设置在飞碟里的同学，打从一开始就在贵族之家服务,大概无法体会这两者之间的差异吧。这必须要是它这种经历的厕畜，才能体会这是多么感激涕零的味道。思及此，成为「能判别好坏的雄畜」，它不禁想向那位同学表达自豪。回想起来，中学时粪便诊断的便器练习（第七章之三），它当时可是无论如何都拿不到好成绩呢。
——没想到我能走到这一天，这是吊车尾完全无法想像的功成名就啊。
此时此刻，这只迎接克拉拉的便器，对于能够在琼森家的西西里岛别墅附属OSC工作，
感到非常骄傲。
**「邑司帝国建立之后，【贵族和平民的圣水有不同味道】，才成为普遍的认知。因此，只有接受相关教育的厕畜的舌头才能辨别差异；但，根据下列①的文书资料（节录），证明了在前史时代就有生物具备辩识能力，同时这项资料也成了强而有力的反证，驳斥唯有厕畜之舌能加以判断的说法。另外，这里再附上文件出土时，报纸的解说报导②。
①玛莉琳·穿越时光的信简：【陛下先前的信中曾经提及，「希望尽可能让前史时代的祖先淑女们体会到活体家具的优异性能」，为了隐密实现女王陛下的敕令，最好的方法便是从伦敦的上流社会着手。像是王室女性或前首相柴○○——相信您知道所指何人，历史学家曾经赞美这位首任女性首相是「前史时代的派克女勋爵」(第二十章之七)，这些女士都有加入淑女俱乐部的意愿。
日本企业登陆英国之后，我注意到那些位高权重的日本上司们，只要一天不听人说些言不由衷的恭维，就会心情不悦；于是，我煽动客座成员，那位来自法国的前任女总理柯○松1，让她提案要惩罚那些「傲慢的日本人」。平常参与秘密派对的成员们为了寻求刺激，跃跃欲试。她们赞成我提出的构想，亦即在某大楼地下核爆避难所里的「秘密室」进行特殊处罚——也就是肉椅子调教法。惩罚对象全由我召集自愿者而来，我和他们立下约定，开始从心理循循善诱。
原先我并不想自己下海，而是打算去苏活区找一些容易上钩的阻街女郎，不过要是找到本地人就不妙了。我重新考虑，巴黎、汉堡、阿姆斯特丹……在这些欧洲大都市的花街都有俱乐部，我不妨也来当当「女王」。
于是，打出「日本人都是大富豪，我们诚心欢迎唷」的广告台词，待在欧洲企业工作的人多少都有些M气质，因而累积了不少固定客源。我成为「玛莉琳夫人」，是一位「和长靴大为匹配的白人女王」，广受好评。下至日本企业的中坚干部、上至前往当地视察的董事都是来客，其中甚至也有大使馆的一等书记官。正如之前信里详细说明的那样，当它对我们言听计从后，我们便将它药倒，塞进外交官专用的邮务包裹里，贴上零关税的标签空运到伦敦。
回复意识后，它便被带到地下的「Jap惩罚委员会」执行室2。尖叫着被剥光，被摆布成肉椅子。话是这么说，其实它是维持跪坐的姿势，身体被凹成三折，额头抵着地板，身体被皮绳绑住，只留下裸背作为「肉垫」。怎么说呢，要求过去的女性直接一鼓作气进展到使用铁棒和裸体的单式肉椅子（第二十五章之二），对她们来说似乎还是有些心理上的排斥感。因此，整整两周，我让那家伙保持这个姿势，用背部尝尝这些高贵女士们臀部的重量，之
后再放它回去。只有两个礼拜，是因为之后要更改它的出差日程也未免太耗功夫了。
目标成功，这个肉椅子坐起来的质感在俱乐部的女士间得到好评。天然舒适的肉垫，众人愈坐愈习惯。不久，地下秘密室的集会成员都坐过了。其中，只有柯○松夫人抱怨：「玛莉琳，你说要让这家伙得到惩罚，但我看好像不是那么回事，那家伙竟然还挺乐在其中的。」她说，这样反倒是我输了。
的确，两周过后，它看起来沉浸在喜悦中。撑过最初的辛苦疲惫，背部一而再再而三的承受高贵女上们尊贵的臀部，经过十天，精种状态顺利调适，支撑白人女体成为一件乐事。这些「日本株式会社」的菁英，少说几百只以上，个个回家以后都是顶级的M吧。叫它们自己承认是绝对不可能的。第三次世界大战前，日本之所以弱于欧美的缘故，其中一个原因搞不好就是这些家伙动摇了日本国本。
这些鸦俘解放以前，都渴望成为狗、马或是猪，我只不过是按照它们内心的意愿，加以愚弄一下罢了。这个部分用写的，都没有亲眼看来得有意思，我把立体影片存在磁碟片传真过去给您，敬请观赏（记得附上观后感给我唷)。怎样，您不认为这个「肉垫」路线，掩藏人类本性，「连过去的人也无法抵抗」吗？
这些还拥有人类意识的前史鸦俘会模仿家畜，请带着观察动物的眼光来看他们唷。邑司的畜人犬呢，一举一动比较优美，但是这些前史鸦学有些怪诞而不自然，看起来十分丑恶。这都是因为人类意识毁坏了它们的自然本性啊。哪一方才是真实的呢？它们原本应该是什么样子，就让我仔细的说明吧。
当中有几只鸦俘意志坚定，表明「不愿回去」。反正在这个星球的球面上，旅人凭空蒸发少见多怪，所以也未引起太大的骚动。其中一只，原先是日本一间大公司的总经理，似乎是对「圣水」颇有研究的猪。听说在东京的时候，它不惜重金尝过好几个女王的圣水。在巴黎品尝了我的圣水之后，它说，「白人的味道真是太好了，玛莉琳夫人和日本女子完全不同哪。」竟然如此赞叹，当时我想，这不过是客套话，前史时代的下等东西怎么可能和厕畜的舌头一较高下，它们可是有纤细的味觉啊！
不过，完成肉椅子的任务之后，它暗暗希望能「斗胆品尝各位夫人的圣水」。然而，它没有告诉任何人，而是偷偷跑到厕所埋伏（当时的世界还没有厕畜，因此会有一个固定地点装设磁砖尿壶），凑巧遇见黛○娜王妃——当时皇太子夫妇不合的谣言满天飞，为了转移心情，莎○王妃时常带她到俱乐部散心——喝到王妃的圣水以后，它满怀感激，眼中含泪，说道：「不愧是真正的贵妇人，味道就是不一样！至今在日本喝的都是廉价烧酒，在这里才第一次知道拿破仑干邑的滋味啊！」我怀疑它是因为王妃的美貌才出此言，所以缚住眼睛又测试了一次，结果竟然一语中的。它能精准鉴别圣水是否属于俱乐部成员中的「高贵女士」。就它所言，莎○王妃，安○公主和奥○○斯小姐——这个名字您知道吗，她是前美国总统夫人的放荡女儿——都是极品。但是，针对中产阶级出身的前首相柴○○，它竟然做出了精辟的见解，认为：「浓度稍有不足，大概是先天影响吧」。看来它能综合血缘遗传和教养环境，从这些「高贵女士」的气质，分辨出藏在风味中极为奥妙的差异。它说我不是烧酒而是白兰地，不过尚未达到拿破仑干邑的等级；然而，我让它饮用的可是「安女王」（这是女王安圣
水的复制品，乃是黑奴酒中的名品【第三章之一】）啊。看来我们这群人造贵妇人，多少还是欠缺了点气质啊。不过这也是没办法的事。总之这个结果让我们大为震惊。在我心中，毫无疑问，它的能力和邑司的厕畜并驾齐驱。目前为止，还没等到您的下一波命令。总之，这是个让「高贵女士」体验使用厕畜的优异素材，于是我问它：「喂，如果你没有被我们饲养之后再宰杀的觉悟，就不用在俱乐部供职了。」它给了我两个答案。所以，它的脸被整形成厕畜的样子，被绑在厕所。影片中您看到的厕所马桶就是它。您看，一掀开盖子，能看见一张脸对吧，嘴巴大大的裂开，里面没有牙齿，它从地上竖立的马桶座底部伸长脖子。这样说来，前面提到的那位柯○松夫人，素以讨厌日本闻名，使用这个模拟厕畜后，多少驱散了她的仇忾之心，「重击日本」的态度也软化了不少。于是，这条猪在我们这里，不知不觉为舍弃掉的祖国「鞠躬尽瘁」。不久，第三次世界大战爆发，这栋大楼变成了废墟，它维持改造成便器的模样，被活活饿死了……】
(C·朵兰普琳格《关于克莉丝汀娜五世王朝新史料》《赫尔梅林大学研究》第六十三辑)【赫尔梅林为欧希尔曼家族的领星塔卡芒哈陆的首都（第二十九章之二）】

②【解开全能女王克莉丝汀娜五世（第二十九章之三）派遣戴雪型人造人到前史地球，介入日本史的事迹（第四十六章之五），是近年来史学研究的一大发现。最近，女王疑似将人造人秘密送往前史时代英国的文书证据出土。介入日本史是为了准备未来调教鸦俘族，与此相对，她也密令这些即将使唤鸦俘的英国女性接受精神机制的重整训练。
文献的发现者是赫尔梅林大学文学院史学系的朵兰普琳格教授。当调查亚瑟王传说的魔法师「梅林」时，她注意到戴雪型人造人出现的踪迹。她找到一封穿越时空的书信，机器人「玛莉琳」（这是当时她转化为女人的化名）潜入二十世纪末叶球面，寄信给其女性友人们。亚伯丁大学的R.哈维教授，也针对此研究提出了以下的评语：「收件者署名为女王的报告书从来都没有正式公开，除了彰显后世多方顾虑到全能女王的声誉以外，同时也是一份重要的关键史料，解开前史末期日本为何在对外关系上十分卑屈的谜团。」舞台是当时第三次大战爆发前的地球，这是能一窥白人对日本企业进驻一事暗藏的敌意，以及SM俱乐部风俗等当时世间百相的珍贵资料。】」
(邑夏新闻<3943.12.17>报导)

麟一郎第一眼看见肉便器的时候，判断力并未因此混肴。昨天登上飞碟后不久，就被全
身麻痹。但是，透过宝琳和克拉拉的对话，他发现这个世界似乎有种叫做厕畜的「移动厕所」
存在。显然，眼前的场所便是标有女性使用的厕所，再加上它被克拉拉硬拖进来的时候，就
已经从读心效果得知她好像有意使用这个用鸦俘肉体制成的便器。此刻，曾在飞碟上听过的
命令(？)「Oshicko!」从克拉拉的口中发出，不禁令它心头一颤。
可是，一旦知道「移动厕所」是活生生的肉体，跟抽水马桶完全相仿的马桶座冒出一颗
人头——毫无疑问是一张丑恶的脸。一想到这里，麟一郎便颤栗的倒退一步，锁链猛地拉直，
用力的牵扯到被植入在胯下被虐经络处的半圆形钩环。克拉拉毕竟习惯如厕时的姿势了，因
此处之泰然。
贵妇人走了进来，厕畜等待她发号施令，看是要在房间中央起立（赐饮），还是盘坐（赐
食)。趁着移步，它偷偷瞥了一眼女士的花容月貌。克拉拉一边说话，一边走进厕所深处，就在此时，厕畜也移到了她的前面。
对于在麟一郎眼前如厕，克拉拉丝毫没有任何顾虑。目的就是为了要让它随侍在旁，等
候她排泄，教导它以后的身分地位。她带进厕所的是麟，而不是麟一郎。她张开双腿坐下，
令道：「Oshicko!（起立！）」
便器抬起颈子，额头上烙着长裤图样。它一边把脸往前探，一边后仰。克拉拉长裤的孔
扣轻巧地敞开，便器仰起头，钻进胯下，从下而上紧贴着孔穴。
身为从畜的麟今后将会多次随侍克拉拉排泄，以后也会亲身体验。等到某一天，他也能
无动于衷地完成便器的工作吧；不过此时初次亲见，麟一郎还是受到极大的冲击。
震撼无比。他不讶异克拉拉在自己面前毫无女性矜持。当她唤他为手提包的时候，这就
已经是可以预想的前景了。不过，畸形的厕畜和作业方法，完全超乎他的想像。宛如橡胶水
管一般的头项连结被克拉拉大腿挟住的头部和驱干，从肩膀到胸部已被扭成马蹄型，长满瘤
肉，正好拿来当作马桶座。脖子折叠起来，头部就可以收在马桶座的凹处，脸面裂开一张大嘴，嘴唇丰厚，完全是模仿抽水马桶。这惊世骇俗的肉体变形，都是为了排泄物摄取作业实行起来的便利性。
这只有身为鸦俘——也就是日本人，才能深切体会。综合昨天的经验，邑司全域的白人排泄物可能都是靠这些遭到变形的厕畜们负责处理吧，这个推论现在百分之百证实了。
不过，邑司白人为了让他们的排泄物可以透过口腔作业处理完毕，强制厕畜集团接受长
期的训练和选拔竞争,而这些厕畜们也赌上生涯，把这项严酷的作业当作神圣的目标。这就
跟二十世纪日本的现实相同，必须在学历竞争的社会下努力求生存。只不过，无论麟一郎的
推理能力有多么敏锐,它也无法推知这点。尤其是邑司白人的想像中，这种强制并非恶意而
为，而是基于慈畜思想推行的德政。
邑司社会是一个「没有厕所的世界」(第六章之二)，为了白人担起这个责任的厕畜，就是被家畜人化的其中一种（变种？）日本人。现在他总算看清了本质。方才威廉立小便，虽是偶然对那里的蛙畜作出这种行为，但他因而对那只蛙畜起了同胞和同僚意识，感到一阵悲哀。不过现在的情感已经超越对个体的同情，毋宁说是他对于包含自己在内的日本人=鸦俘种族全体的现状和未来——感到耻辱、屈辱和污辱的绝望。
——为什么？为什么日本民族非得遭受这种对待不可？啊，难道神佛都不存在了吗？
没错，现在证实统率日本天神地祗的最高神祗、民族的保护者天照大神本体即是英国女
性安娜·泰勒斯。她不再是守护鸦俘=日本人的神明了。
——那么假设有惩罚之神，假设日本人需要承受这个神明的惩罚，那么，日本人究竟
是做了什么罪大恶极之事，需要遭受这样残忍的责罚呢？
麟一郎不吐不快。不过他的反弹完全欠缺邑司人的观察角度。历史是神明正义的实现。
大英宇宙帝国的历史，才是把僭称为人类的猿猴引导回原本的地位，对邑司人来说，这正是
实现正义的路途。


### 2 菊花谈义
赛西尔和威廉在黄菊丛中轻松找到OSC的标志，他们在长裤图样的门口等符。赛西尔捧
着一朵菊花，问道：
「比尔，你知道为什么黄菊是OSC的象征符号吗？」
「不，但是我知道丧礼时棺木下方要铺黄菊，象征故人使用过的厕畜的【魂花】，不是
吗？这和其他从畜魂献花时用的花种不同，所以我一直认为厕畜和菊花有所关连很正常，但
是……」
「所以，两者之间有什么关连性呢？」
「啊！我懂了，我听说邑司淑女谈话时提到【贵肛畜】会使用【菊花】（菊座型)这个
字作为美称。是因为状似臀穴四周的皱褶——」
威廉说话时避免直接说出「肛门」这个字眼，过往女子的谨言慎行，如今是男子奉行的
规矩。「……很自然的就联想到菊花。所以，一说到厕畜，最先想到的花种，大抵也是【菊花】吧……」
「嗯，总有一天你也会有经验吧，话说当我和妻君在闺房时一看到贵肛畜，也是吓了一
跳，原来我的颜色和形状是长这样子的（第三十四章之二）。平常毕竟没办法看到自己的臀穴嘛，括约肌紧缩的样子的确神似菊花花瓣……所以才常常被称之为【菊座】吧……」
「我听说菊花在前史时代是鸦俘的象征……」
「没错，看来你知道的不少嘛。鸦俘对白人国家犯下战争罪行的时候，出版了一本名为
【菊与刀】的著作。是畜人文化史中的古典作品。作者露丝·潘乃德是畜人学者的鼻祖，我
们还替她建了一座雕像噢。你听过这本书吗？」
「没有，不过，以菊花当作民族的象征，总觉得从那时候就预言了将来会成为厕畜的命
运呢。种族的未来预言……」
「告诉你一件趣事，听好了，鸦俘首长家的家纹是菊花。这也是为什么这里种植的品种
是具有十六片花瓣的菊花。」
「嗯。」
「这是天照大神的神旨，也就是安娜·泰勒斯的旨意。她选好花种之后，就在皇居内的花坛——也就是所谓的【厕畜田】内植满十六瓣的黄菊，这也是联想的缘故吧……」
「啊，这一段我记得读她的回忆录(《我们姊妹变成神话》(第二十五章之三)时有看过。」
「所以，这就是皇居厕畜田的由来……」
「安女王的【mikado厕畜』就是埋在那座田里吧。」威廉大概是在具有异殿资格的贵族
引见下看到的，「我获得拜见宫殿的许可后，立刻前往皇居参观，当时导览曾经这么说。」
「据说丧礼之时要在棺木下方铺满菊花的风俗，也是从安女王的国葬开始的……」
赛西尔开始说明。
厕畜的心达到了至福的境界。服侍宝琳夫人和德莉丝小姐的经过，至今仍记亿犹新。今
天又迎来另一名头戴光伞的女性。随着恭迎贵妇人的尊驾使用成为日常生活的一部分，生来
三十余岁，它才感受到从来不曾体会过的生存价值。不可能感受不到啊。
——终于，我侍奉的女性全都是「识其容貌，知其来往」的贵妇人了。我能跟大学毕业
的同学从事相同的工作，拥有一样的地位，能在女士们打开的裙据（光伞的空气幕中）值勤。
在光伞下的侍奉作业中，它看到了克拉拉，正确来说，应该是膀下栗色丛中的深处——它终于找寻到了「理想的女阴」。
虽说便器的眼睛都是重度近视，不过当它把脸部凑近，准备吸附阴部之前，那个部位透
着一抹淡淡的蔷薇色，几乎烧灼了它的眼睛，心底刹那间涌起预感般的颤栗，心脏怦怦的剧烈跳动，它不禁想起厕畜赞歌的其中一首——
手持珍棒鞭 头顶光亮伞
女神拥玉匣 见启几欲亡
这首歌白话翻译后的意思是「恭敬的打开女神的珠宝盒，看到里面的珍宝后，喜悦的几乎死去。」
它不自觉的念唱起来，难道就此遇见了理想中的佳人吗？
此刻值千金 相见不能离
爱恋经年月 一别久而远
（此时此刻，请让我深切地见您吧！或许往后这段满怀恋慕之心的分别之日将会十分漫长。)
就在此时，迸发的尿流直击舌根。
女神的容貌对厕畜来说，并不构成问题,决胜关键在于阴部。这个部位如同容貌，好坏
美丑，各有不同。道理就跟美女演员各家争艳,粉丝各有所好，说到底就是有没有看对眼。
目前为上，它已经体验过宝琳、德莉丝的阴部,现在是克拉拉。三位女士和多年来在博尔盖
赛公园接触的下等女子相比,每位都是没有缺点可挑剔，枫为优异的「玉杯」。其中尤以克
拉拉是「玉匣」中最合它胃口的「玉杯」。或许是心理作用吧,口腔溢满圣水，越过咽喉直
入而下的触感，以及让味蕾为之狂喜的芳醇浓度，完全不同。就是不同，除了一般贵妇人的
浓郁，还具有她独树一帜的气度。「不但馥郁，而且敏锐」，这是斟满美酒的玉杯，我终于
遇到了！
在下的wagimoka,就是这位女士……
终其吾命意难忘
思慕之情日益增
这份炽烈燃烧的爱慕之情，身为「wagimoka」的克拉拉完全感受不到。厕畜的爱情通常
都是献给wagimoka的单恋。举例来说，这只厕畜的同学，也就是派驻在飞碟上的厕畜，在此之前曾被设置在爱德兰·琼森心爱的航时艇上（第七章之三），当时它也将爱德兰纪录为wagimoka,倾情恋慕，不过当然，她不可能有任何感觉。
另一方面，克拉拉忍耐已久的尿意得到解放，她浸淫在快感当中，一时之间连麟都忘了。
相反的，她想起方才被她扔在脑后的威廉。
——我没打招呼就跑来这里，他大概会追过来吧……
将厕畜还有麟当作「人类」的读者诸君，大概会认为克拉拉的心理转折有些不自然吧。这是因为克拉拉已经接受了邑司人的鸦俘观，在她眼中，麟是（畜人）狗，厕畜是（肉）便器。哪怕是在二十世纪的日本，牵着狗和男人一起约会的女人，通常在男人立小便时都会一边惊呼「讨厌啦！」一边逃跑，接着才在附近的公园找公厕。虽然狗会随时随地跟在脚边，不过比起狗，女人都还是在想着男人的事情吧。换言之，更不可能对便器有什么想法。萨德侯爵曾提到几项空有肉体接触却毫无情感联系的东西，便器椅子即是其中一例。不管是二十世纪还是邑司，狗就不用提了，对普通人来说,要跟便器产生爱情,简直是天方夜谭。
对这只肉便器的爱情，畜籍局地球分局欧洲分室设立在日内瓦的勤务考核机，当然了解
来龙去脉。饮尿作业尚未结束，考核机便捕捉到这只便器找到「心仪女主人」的反应——恍
惚状态、胸中洋溢喜悦(前史时代尚且能从盗汗和脉搏加快识破谎言，这里可是邑司帝国呢)。于是，这位女士将会被登录为它的「wagimoka」。成为新邑司人克拉拉·柯特维古关系资料库的其中一笔数据。这笔数据不久后，大概就会经由地球总督府伊甸的中继机，传送到亚伯丁的中央畜人管理本体机吧
这只便器现在三十几岁，此后的余生，不确定有没有再为克拉拉服务的机会。说不定这
是一生中唯一一次的相遇。不过，等到它化为畜肥，还归土地之后，它的思念将凝为「不凋花」，以一朵菊花的形式保存下来。等到克拉拉两个世纪后香消玉陨，入棺之际，从中央机台传送到个人终端机的「魂花」数据大概为数不少。这些魂花将会滙在安置棺木的地板上。对这些不能转世投胎的鸦俘来说，一生的思慕之情跨越了世纪。
*「关于不凋花：鸦俘们寻获【心仪的女主人】之时，勤务考核机便会记录身体变化，将之登录下来。接着，等到鸦俘遭到废弃处分，成为畜肥滋养绽放的花朵，那唯一的一朵花被称之为【魂】，保存在永久保存仓库（第二七章之3的注解【永久保存遗体放置所】的一种，又称时间冷藏库），这便是所谓的【不凋花】。
贵族一生中，无论是【她】还是【他】，都会留在上千上百个鸦俘心中，成为主宰它们心房的主人。在本人不知道的情况下，仓库里已经储满了几千朵为了【她】或【他】凝结而成的【魂花】（不凋花的花种在各个星球也各有不同，有白兰花、红玫瑰等等，在首都星卡路则是使用黑色郁金香。）
斯人逝世之时，便取出这些不凋花的花束，所有参加者将分得一朵花瓣，向棺木献花。这是邑司全域通用的风俗。其中，只有厕畜的不凋花【菊花】获得垂青，具有不同的处理方法。举例来说，近年来便十分流行将菊花铺垫在棺木下方。
总之，从畜们将某个白人当作wagimoka或wagimoko的思慕，化为一楼魂花留存至两百年后。这个形式，可以说是回应了这些短命的鸦俘们生前的心愿。不用说，这也是慈畜主义的一种表现方式。
(J·西蒙斯《风俗谈义》)
OSC外头，赛西尔的解说尚未结束。
厕畜在女权革命后不久，登上历史舞台，宫中使用的鸦俘全都拥有鸦俘首长家族的血统，
肉便器也不例外，因此它们又被称之为「皇家厕畜」。说是限于宫中王室专用，不过也没有
特别禁止有资格参诣皇宫的大贵族使用。安一世以后，侍奉女王玉体的厕畜独获尊荣，从此
地位获得拔耀，只有首长家的直系嫡男亦即本来可以即位成为天蝗者——才有资格成为女王的厕畜。除了女王本人可以使用以外，王室中仅有皇太女有资格，其他皇族或大贵族都被排除在外。
「安女王之所以做此决定，应该是因为她把鸦俘称为战争犯罪者（第三十五章之五）的缘故吧？」
「是的，不过一部分的历史学家认为这不是惩罚，女王的意图应当是想让它们赎罪，这
是对它们的一种救赎。」
「救赎？」
「展现慈悲心。听说《童话·深情的公主》(M·奥赫拉《民间故事童话版》【第七章之二】)中的主角就是以女王为范本所写。
女权革命发生在邑司纪元六二五年（地球纪元换算二六一七年）。也就是说，自从鸦俘家畜化以后，又过了六个世纪。愈是进行心理层面的家畜化，内心对于过去战争罪行的自责感，就反省得更严厉偏激。尤其是首长家的鸦俘，因为直系祖先下令发布实行战争犯罪的诏书，因此它们怀抱着很深的原罪意识。故安一世特别降下赦免令，当时所有首长家的鸦俘皆被召为从畜，作为恩宠的象征，女王允许具有特殊地位的「mikado」(*)——成为她最私密的内待。换句话说，服待大英宇宙帝国女皇陛下「尊下之用」，此等千恩万幸之事，只有首长家的鸦俘才有资格获得此一殊荣。于是，女王下令它负贵侍奉排泄两孔。据闻，厕畜一听到「起立」与「坐下」的命令便能知道要做出赐饮和赐食两种待机姿势，这种条件反射的养成，也是这位女王的创意。虽然当时它尚未接受肉体变形，不过，已经不被允许从事其他工作。事实上，它从此以后便成为女王陛下专属的肉便器,「mikado厕畜」就此诞生。在家畜文化史上，为何「厕畜奉献」5会成为各式各样鸦俘侍奉型态中的代表，上述经过就是其中一种强而有力的验证说法。
*「mikado：女王的专属从畜，身分仅限于负责宫中仆役的首长家男系鸦俘的嫡长子。根据语源，【mi】一般认为从my的宫廷发音【mei】而来；但是【kado】则有cadet(候补生，见智的小鬼)或cade(饲养的、宠物的)等两种说法。不过，根据安女王一朝遗留下来的秘密文书，她曾以【my cade yap】这个爱称叫唤从畜，因此现在的说法皆奉后者为尊。最令人信服的见解，便是认为【my cade】（我亲手饲养的)一词的宫廷发音【mei kado】就是【mikado】的由来。另外，【mikado】在前史家畜语的意思是【鸦俘一族的首长】。回到过去，由于鸦俘一族的首长只能由男系之男子即位，所以限缩了这个词语所指的范围。
(S·海渥德《语源大辞典》)
「毕竟当时有留下史料，记载女王初次使用后，mikado厕畜感动热泪，说道：【吾心中
的重担经过洗礼，总算一泄而去】……」
「原来如此，对它们来说，对准口腔倾泄而下的圣水，就有如禊祭一般洗去罪过。毕竟
【畜仁】是鸦俘族的象征嘛。
「你怎么知道【mikado】的本名就是【畜仁】？」
「我应该是在《安一世物语》(*)中读到的。这是一本古典作品呢。每个段落都有穿插鸦俘服侍时吟唱的原版赞歌。可能学生时代看完就留下了一点印象吧……」
「我记得这是第十二段的【辛苦有时年，倏忽两相忘，梦中酌玉杯】。从此以后就变成厕畜赞歌呢。」赛西尔不愧是专家——放眼邑司，大概没有人能指出这首歌的发音语调，事实上有严重的讹误——他早已熟记原文，「文本当中，这首和歌歌咏的对象是【mikado畜仁】。以前【畜仁】被解释为【畜人】，出现可笑又错误的注脚:【mikado畜仁，作为宠物的鸦俘】。过去，这种版本甚至还在市面上流通过。八十年前左右，根据L·卡朗的考证，指出这个词是专有名词，不知不觉间，这个说法才成为学界的常识，连你这样的门外汉居然也晓得……」
「原来是这样，卡朗是不是那位《邑司传承志》的编辑？」
「没错，他是相当有名的语言学者，不过也十分精通前史畜人文化史。关于他的研究中，
最著名的就是【畜仁】的考察研究。这么说来《传承志》的<安女王与mikado厕畜的故事>
里面也采用了畜仁这个名字。虽然其他的文献资料皆为口传故事，不过和【感激涕零】的史
实倒是十分吻合。」
「安女王的传说故事相当多呢。」
「没错，毕竟不能使用时空探索镜观察女王的阁房(第二十九章之二)嘛。不过，再怎么说，她都是女权革命的关键人物啊。」

*「《安一世物语》——收录安一世的一百二十五则逸闻的和歌故事集，期间包括她身为公主和女王的时代。作者不详，内容为口语叙述。提到主角时，皆以【从前有一位女子】暧味带过，不过，刻意使用【女】这个字，是在修饰上下功夫，暗示其为女权革命推行者。从内容可明确得知取材自安的事迹，因此通称《安一世物语》或《一世物语》。不少段落的和歌，后世被转为厕畜赞歌之用。另外，前史畜人族的古典作品《伊势物语》，根据其书名、一百二十五段的和歌故事、各段开头皆以【从前有一位男子】等证据，已被确定是根据《一世物
语》的溯时仿作。」
(《大英百科全书》)
为了感谢女王尊贵的宽容之心，第一代mikado厕畜理所当然奉女王陛下为「心仪的女主人」，死后归还土地之时，也许下心愿，希望将它埋土之地长出的花朵都献给女王。因此，皇居内花坛一隅种植着十六片花瓣的黄菊苗圃。第二代以后皆仿效此一作法。如此一来，这片在便器田中生长的菊花，靠着mikado厕畜代代相传陨落成为畜肥，在邑司纪元七四六年，安女王的国葬时大放光彩，成为圣棺镇座底下一片黄金色的地毯，吸引了现场国葬观礼者的目光。
从此以后，厕畜献给心目中的贵族wagimoka的花卉，全部统一为大朵黄菊。葬礼时将那些菊花铺设在棺木之下的礼仪，也成为一种既定风俗。时间冷藏装置发明以后，每一只厕畜的一朵菊之魂花都能进入永久保存仓库。这个风俗习惯从首都卡路星的贵族社会发轫，现在已逐渐普及到民间
「……不过，问题在于皇居的厨畜田为什么种植菊花。」赛西尔接着说，「卡朗的书中记载，当时畜仁曾说【请种下首长家家纹的菊花吧】。」
「什么，它居然能说话吗？」威廉一脸惊奇的问。
「你应该知道标准型肉便器【奥玛】(第六章之三)是在玛格丽特三世的朝代时开发出来的，安一世还早了将近六世纪之久。以前的便器都能自由说话，哪怕是现在，不还是很多专用器都能开口吗？」
「你这么说的话也是……然后呢？」
「照理来说，安娜·泰勒斯当初建议在亚伯丁皇居的厕畜田种下菊花，这才是菊花家纹
的由来。对照前面mikado厕畜的话，你不觉得很奇怪吗？」
「啊，原来如此。如果按照它的说法，厕畜田里的菊花是从菊花家纹而来的，那么时光
循环就出现了自相矛盾的情形呢。」
两位男子不经意的拨弄黄菊花瓣，一边谈话。
克拉拉上完厕所，心情极好，等待便器将她的阴部舔干净时，她发现跟之前使用的经验
相比之下，这只便器的舌头温度较高（温度上升，或许是这只便器对「玉杯」有满腔的热情吧）。这份触感引发她意识到平常不会留意的尿道口。她不禁想起在富士山饲育所观看阴部检查的光景。那时候，背景音乐是那些有被虐倾向的雌畜们被天狗扳开大腿时所发出的喜悦尖叫声。不曾给人见过的私处暴露在迪米尔博士眼前,那种惊慌失措，隐藏在肛门另一侧的大阴唇卷了起来，从里面可以窥见丑陋的阴道和前面的小孔，那一个比较小的孔洞就是尿道口……
——它现在舔的地方就是那里吗？我的东西也长成那样吗？啊，真讨厌。
尽管厕畜将阴部奉为「玉匣」、「玉杯」等,不过对所有者的克拉拉来说,它不过就是「女
性的性器官和排泄孔」，和子宫畜（鸦盆）的部位没有区别。它的心情，和她眼底残留的丑陋画面相比，两者差了十万八千里。
厕畜缓缓离开大腿，开始朝着面对她进行感谢膜拜。这令她联想到早上在卧室里使用的
侏儒型肉便器。它的容貌和麟一郎十分相似；同样的，麟一郎也对她抱着单方面炽烈的爱情，
说不定透过这个单恋的形式，她能些微的感觉到厕畜的爱慕之情。
那么，麟一郎的感想又如何呢？它已经不再质疑厕畜族来自于祖国日本，同胞情怀使他
怨叹不已。但是，眼前的东西太过畸形，它实在无法对其产生什么同情心。
说是同情，但眼前的个体头部被女性大腿夹住，喜悦的啜饮着排出的液体，反倒十分满
足自己所处的地位，而且还有一种出人头地的夸耀感。更有甚者，从它的立场来看，它崇敬
爱幕着眼前的女性克拉拉，抢先麟一郎一步，选择她成为「心仪的女主人」，这也是麟一郎
所不能想像的事。总之，横跨在麟一郎和厕畜之间的两千年岁月，已经完全改变了鸦俘族的
心性。
麟一郎的心里还保有日本人意识。要是它也听见了赛西尔告诉威廉有关菊花家纹的事情
一定会动摇，不，脑充血的吧。
因为来到邑司而成为鸦俘，从此以后被唤作麟。只有这些资讯，大概还无法一口气跨过
两千年的代沟，让它获得鸦俘该有的心境——将屈辱的服从视为无上法喜。尽管从家畜适性
检查结果的性能表看来，它的慕主性系数相当高，这点相当值得肯定(第二十一章之二)。
从里间走出来，化妆台专用矮人已在化妆室待命。邑司淑女们绝大多数都是匆匆看一
眼镜子转身就走——会耗上一段时间重新化妆的通常是男人——不过，我们也不能责怪身为
二十世纪女性的克拉拉保留了女孩子气的习惯，不知不觉花了一些时间补妆。她在矮人的帮
助下，重新整理发型、眉型，补上腮红和口红。上完厕所后不用洗手，克拉拉不禁察觉到厕
畜的清洁和便利性。无论如何，对这些事情已经习以为常的邑司人，大概不能理解她的心情。
「照理来说，时光悖论是不存在的，决定在便器田里种植黄菊的人是安女王。这是派克
女士——你在历史课的时候学过这个名字吗？
「嗯，第一代女性总理，安女王还是公主时代的时候与她气味相投，也是女权革命的大
功臣。（第二十章之七）
「她留下的日记记载了不少宫廷秘事，从这些纪录看来，安女王会决定在mikado厕畜的田里种植菊花，她也曾经帮腔呢。她认为肉便器作业、侍奉肛门、肛门周围的菊花纹路等等，都能联想到菊花，【您不觉得要纪念便器的话，用菊花再适合不过了吗？】派克女士如此建议。女王也笑道，【说的也是，毕竟每次一下令「坐下」，这家伙一辈子就只能黏在朕的臀部下面，菊花很好。颜色的话……就黄色怎么样？黄色是鸦俘皮肤的颜色，从我臀部出来的东西也是同样的颜色呢，对，就用黄色！】于是女王下了裁断。这一段以宫廷用语的形式露骨的记录下来……」
「明明是安娜·泰勒斯决定了鸦俘首长家的家纹……没想到菊之纹样也是安女王肛门的
象征之物。」
赛西尔总算使用了「肛门」这个词。
「所以，黄色菊花是日本的国花、民族的象征，在邑司却是OSC(野外公厕)的标志，确
实是相当讽刺的巧合呢。菊花不管是象征鸦俘族的畜仁的魂花，还是鸦俘工作的代表——厕
畜待奉，对这些未来会成为鸦俘的日本人而言，简直是最完美的花了。就跟你说的一样，是
一个种族的未来预言哪。」
「安娜·泰勒斯不可能考虑周详到这种地步……」
「大概吧。天照大神演技的一环，就是神祗托梦的游戏啊……」
「不过，这些不晓得菊花的由来是【朕的臀部】，反而还把菊花纹章视为骄傲的日本人
真是滑稽，根本就是一出喜剧嘛。」
「哈，是闹剧吧。如果翻开鸦俘文化史，像这样滑稽的例子俯拾即是。像是这个菊之纹
章的例子，与其说是滑稽，不如说是悲惨吧。」
威廉记起来了，稍早之前在飞行岛，当他们嘲笑白人是前史鸦俘的美女标准时，当时赛
西尔也使用了相同的字眼。（第三十三章之一)
就在此时，克拉拉终于出来了。
OSC门外除了得菜帕少爷，克拉拉看到赛西尔也站在一旁，显得有些意外。
因为是男人，所以在女厕外等候。当他们看到克拉拉拖着雄畜麟走出来的时候，两人没
有表现出什么惊舒的反应。虽然他们知道麟没有接受手术，所以也晓得他不是真正的手提包。
不过在邑司人眼中，贵妇人牵着从畜——其实全都是雄畜——去任何私密场所，都是稀松平
常之事。


### 3 鸦俘生涯学习论

「差不多也是晚餐时间了，喉咙好干，想来喝一点灵液呢。我们快点搭船回去吧！」
三个人还有一只鸦俘——回到栈桥。克拉拉对折叠在赛西尔肩膀上的飞翔球的机械构造十分有兴趣，满足了她的好奇心后，剩下的路途上，他们讨论的话题变成了拖船畜。黄昏时分，四周渐渐暗了下来，小鸟的声音也听不见了。
「没想到蛙畜过着相当人性化的生活啊，真是出乎我意料之外。明明它们的饲养目的，
是为了用来拖曳我们搭乘的游览船……」
克拉拉说道,赛西尔一听到有关他专业领域的话题便喜不自胜，他一边叼着贴着万宝路
商标的激素香烟,一边说道：
「虽然过着平凡的生活,不过精神方面还是非常依赖我们噢。蛙畜们享受拖曳我们白人
乘坐游艇的悦乐，这是一种甜蜜的负担。像是登山的时候，也有一种负责背负行李的【搬运畜】。当它们还是幼畜的时候，就慢慢训练它们成为独当一面，可以背负将近一百公斤的搬运畜。因此就算我们不使用,它们平常也会背着装有六十公斤铁片的背包生活，随时随地都保持在能够接受命令的身心状态。要是没有背背包，走起路来反而还会摇摇晃晃的呢。也就是说，必须给予一些负担，它们才会完美。这里的蛙畜当然也是一样的……」
「姊夫的意思是，这些鸦俘如果一时半刻没有工作可做，就会本能的感到不安。」
「没错，它们不擅长游玩。我在研究鸦俘文化史时便注意到了，这些家伙连自己的运动
竞技都没发明出来，相扑勉强称得上吧。不过相扑开场前，选手必须四肢趴在地上，真是可
笑……」
雌畜们在富士山饲育所进行处女格斗相扑的画面，猛然在克拉拉的脑海中复苏。
「……其他的运动，它们全盛时期打的棒球、网球、橄榄球、足球、高尔夫球……每一
项都是我们邑司人的祖先盎格鲁萨克逊人发明的运动。」
「这也说明了它们的模仿癖啊。」
「嗯，不过根本的原因，还是它们根本不会娱乐。简直是认真又死板的可以……完全不
知道休闲的乐趣为何。因此生涯学习的口号：【如果闲下来就念书吧！】对它们真的非常有效……」
「这么说来，麟，我和你讨论日本人的时候，你也曾经批评日本人真是工作过度呢。」
克拉拉朝着麟一郎说道。它正要回答【那个，怎么说呢，我……】之前，心电感应已经
读取到它的意识。
「是的，我们都是工作中毒者。」麟一郎自嘲道，接着，它的感应收到克拉拉的想法。
——麟，一直以来你都把念书念书挂在嘴巴上，简直就是读书虫和工作虫。你记得吗，
好几次我邀你一起去约会，你也拒绝我，然后待在研究室或图书馆，不是吗……
甜蜜的回忆悄然涌出，同时却也伴随着严厉的思念。
——那么接下来，就尽量无时无刻找些事情使唤麟吧，既然是工作虫，没有工作就会不
安……觉悟吧，麟……
克拉拉的脑海里混入两种思绪，她在威廉的面前，回想和麟=麟一郎约会的往事——虽然威廉应该已经知道事实了——但她不想亲口谈论。
克拉拉随即改变话题。
「尽管如此，我还是很惊讶它们会看电视或阅读。」
「电视的部分，这是管理个畜（不像活体家具般连上畜体循环装置的鸦俘）非常有效的方法噢。不过，像厕畜就是在厕橱中听广播；因此，这种管理法也不限于个畜。」赛西尔说,「虽然有几个频道，不过全部都是以诱导心理为出发点制作的调教用节目。工作以外自由的时间，就让它们看看电视,实际效果就等同于指导它们如何改善下一次的侍奉。而且无论是哪个节目，连续播放三十分钟以后，会穿插一次左右的潜在知觉讯息。比尔，那个大概有几秒？我记得非常的短。」
「零点零六还是零点零七秒吧，不会在视觉上留下任何痕迹。」
「是什么讯息？」克拉拉难掩好奇。
「隐含『侍奉是欢喜的』或是『感谢爱意之鞭』等寓意的画面。」
「在促进鸦俘的劳动欲望和服从心理上，可是成效丰硕呢。」威廉说道。
「二十世纪的地球，认为这伤及人类的尊严所以禁止。」赛西尔说，展现了他对畜人文
化史研究和前史时代文化的全盘了解。「就算是在邑司，放映的对象也只针对鸦俘和黑奴。」
「这个节目是谁作的呢？」
「制作主任是产业局游乐设施课的调教课员，利用问卷调查、参考这些个畜的喜好……
举例来说，它们最喜欢的剧情，就是原本严厉苛刻对待鸦俘的女主人——也就是女主角——
内心对鸦俘其实非常仁慈温柔。还有，追随勇猛的女主人活跃一时的情节也很受欢迎……」
「全部都是戏剧类的节目吗？」
「不，也有非虚构类的。」威廉插话道，「今天在飞行岛的时候也曾提过，勇敢的女主人琼皇女，她搭乘Momotaro到鬼岛的探险故事，那就是实际侧录的影片。另外，在鸦俘精神训话类里面，肉弹三畜士也是极好的轶闻呢。」(第三十三章之二)
「还有，在前史畜人史里，」赛西尔不服输的接道，「鸦俘在过去的地球上以人类的身分大肆张扬，企图与白人平起平坐。我们告诉它们在那个时代究竟干了什么大逆不道的事情，
并且要求反省这种自以为是的傲慢，这对它们的精神上来说是很好的影响噢。」
「这就好比以mikado厕畜作为象征，让它接受契祭，消减鸦俘族的原罪意识。」威廉
道，大概是想起方才在OSC外面跟赛西尔的对话吧，「这套做法如今又复活了呢。」
——mikado厕畜是什么？
克拉拉正想使用咨询器吸收资讯，为了不要跟不上对话，她想起方才蛙畜舍的图书室，
于是开口问道：
「听你们的讨论，那么阅读也能达到调教的效果吗？」
「关于这点，就有管理和放任两种说法……」
「姊夫，在此之前还有原则论喔。最初的想法是，鸦俘根本不需要什么私生活，只要全
心全意贡献身心侍奉我们娱乐就行了。克拉拉，如同你现在知道的，像是河童、雪上畜，本
来就是为了服待我们游泳或滑雪才发明出来的东西。说是游戏用畜，事实上就是道具。就这
点来看，上述的鸦俘和维持活体状态,成为房屋装潢或家具用途的足踏锁、肉浴缸、肉椅子
或肉便器相同，根本不需要私生活。」
「是的，这点我懂。不过，像是对厕畜这类已经失去人形的畸形物，就没什么虐待人类
的感觉了，也挺不错的。」
克拉拉回想起昨天在飞碟上第一次使用标准型肉便器时，便器伸长脖子靠近胯下，接着
她用大腿夹住它头部的景象，说道，「可是，这个岛上的鸦俘从拘束的马具——像是腰环或
绳子——解放出来，驱体也跟普通的人类一样，只是没有穿衣服而已。它们确实是有智能的
动物吧……这总让我感觉有些奇怪。」
「不过，就算有智能，毫无疑问还是鸦俘噢，这种情形也不只是蛙畜才有。」赛西尔导
回话题，「问题在于，个畜——扣除那些完全读心畜只拥有主人的意识以外——无论如何，
在侍奉之余，它们都拥有自由活动的时间，所以才会出现刚刚提到的两种说法。管理派认为，
如果有那种闲功夫，还不如专心的思念着女主人，替她祈福，还比较有用处。读书这种消遣
根本不在讨论范围。实际上，鸦盆就可以归类到这种类别（第三十一章之一）。至于放任派的主张，则认为个畜除了服待以外应当拥有自己的时间，允许它们自由利用时间，更能提高下次的工作效率。于是两边的对立就稍微……」
「好像安娜和苏珊之间的暗室争论喔。」（第二十六章之三）
「啊，您知道那件事吗？说的也是，你们见过安娜·泰勒斯了嘛……这个争议到目前为
止尚未得出定案。威廉，你否定鸦俘的私生活对吧……」
「我当然是管理派。」
「说的也是，我以前是放任派，不过最近我打算提倡生涯学习……」
「那是什么？」
「虽然鸦俘的受教率已经达到百分之百，不过离开学校以后，就完全进入侍奉作业的事
业领域。剩下的闲暇时间，目前有管理或放任两派争论不休。于是我想，与其采取放任，不
如让它们除书吧！要是它们意识到这是强制的管理手段，效率反而不好，因此我希望提高它
们在闲暇时间继续学习的意愿。口号就是【生涯学习】。鸦俘本来智力就很高，考试成绩也
是……」
「这倒是真的，在算术能力或读写能力这些中学阶段以前不需要创新的学科上，鸦俘幼
畜的考试结果反而比白人子弟还要好……这的确让我稍稍吃了一惊。黑奴的话，既没有意愿
也没能力，就不需要讨论了……」
「所以，由我们决定书籍的种类，让每只鸦俘继续进修。换句话说，离开学校后，藉由
读书、砥砺智识,达成的学习效果就能促进服侍作业时的效率。」
「对思想上不会有什么负面的影响吗？」
「幼儿期的宗教教育当然是重要的基础。只要畜人的根本道德【白神崇拜】有确实吸收，
那么提升知识水平，工作应当可以做得更好。」
「说到这个，姊夫，我们对待鸦俘的态度究竟是让它们接受惩罚？还是施予恩惠呢？我
之前听说只要读了（旧约圣经）约伯记，观念就会改变。」威廉说道，克拉拉听到这番话，还没来得及开口，赛西尔又接着说道。
「嗯，的确有些人认为鸦俘应该继续为了过去祖先的野蛮行为、以及对白人犯下的罪行
赎罪。不过让我来说的话,这实在太把鸦俘当作人类看待了。只有人类才需要为犯罪付出代
价，鸦俘只不过是猴子罢了。就是家畜。在现今的社会，它们已经不能被当作人类来看待了。
对我们人类来说，拥有智能的家畜或家具在使用上更为便利，其他根本不需要去考虑复仇或
补偿的事。更进一步说，像是胯部颜面复合体（第四十章之一），我们将之视为理所当然对吧，但是对那些从邪蛮诸岛带来的新畜来说，脸还是脸，胯部也还是胯部，似乎认为我们擅自扭曲结合它们的脸部和胯部。鸦俘的存在意义有一半就是白人的胯下侍从，这种邑司的常识，那里来的家伙都不知道——所以哪，才会因此出现『享受挥鞭之乐』的做法——只要它们信仰的程度够深，有朝一日还是会改变的噢。」赛西尔说，不知不觉转向克拉拉，「……举个例子，经过皮肤强化处理，我们给鸦俘无畏冷热,甚至不会流汗的皮肤。从此以后它们再也不用烦恼衣着了，不觉得这是一个很棒的礼物吗？为了创造这种新式鸦俘，让它们晓得这是好的，还特意在皮肤窑里让它们感受到我们的热情，这样一来，那些家伙就晓得这是一份礼物，要带着感激之心。所以，信仰足够深邃，必然升华为感谢。不只是衣物，让它们服下钩头蛔虫之后，连食物都不用担心了。邑司就只有鸦俘都不晓得饿的滋味，这真是了不起！所有被人类饲养的动物里面，找不到像鸦俘一样【身心满足的家畜】了……」
「在家畜的历史上，不，应该说，自有生物以来，鸦俘是最得天独厚的存在，这么说应
该不为过吧。威廉接话。
「嗯，说不定唷。我们能说，在邑司的物质复制机被发明出来以前，所有的生物，包括
人类在内，都常常受到饥饿的恐怖威胁……这些鸦俘，拜成为邑司人的家畜所赐，都能摄取
到十分充足的营养。厕畜应该是为了颉取营养才被发明出来的道具吧？透过厕畜的饮食行为
传递营养素，所有的鸦俘都间接的从我们身上排出的东西获取营养——对我们来说的确也很
方便——不过对鸦俘而言，这才是最好的解决办法。因此厕畜作为全体鸦俘的代表，接受美
食款待，我认为，也是我们赐给它们的一种恩惠。从畜舍出生的原生畜人每个都是这么想的
……所以mikado厕畜经过契祭赦免了原罪，才会接受这份恩宠，满怀感激。相反的，那些从邪蛮列岛来的新畜可完全不是这样想。它们学习鸦俘种族战争犯罪的历史，觉得一定是祖先犯下穷凶恶极的罪过,才会遭到白神处罚,做成便器也是罚刑之一。没办法，会有这样的想
法是一定的。毕竟现在的邪蛮人神话记载，它们是因为遭到白种处罚才被遗弃（第三十章之四）……」
「从心不甘情不愿，被动的服侍我们，到现在满心喜悦，态度积极。约伯信仰的深化果
然可以做为借镜之用。」威廉说。
「是的，简而言之，如果将【服侍】视为白神降下惩罚，代表信仰还不够深刻。像是现
在，它们接受所有转变，达到了信仰的高度。成为一条狗、一匹马，当椅子或是当便器，都
是白神充满爱意的神迹。原罪的自觉和感激之情结合为一。」赛西尔总结道，「克拉拉小姐，
你的鸦俘现在便是还停留在惩罚的阶段。」
克拉拉看着麟，没有问任何问题，但麟一郎被看穿心境，霎时有些震惊。他心想，真不
愧是鸦俘文化史的研究者。
「所以，方才不是说到电视节目吗？历史教育就非常好。就举我的实验例子来说吧，阅
读古代史，知道过往鸦俘的野蛮行为后，有不少鸦俘会大幅改变原本的侍奉态度。它们的感
想写道：【自己的猿猴祖先原来曾经对白人的人类种族做出这么过分的事，想到便战栗不已。
前史时代，战争无数，如今终于知道为什么只有自己的祖先被裁断为犯罪了(—克拉拉心想「纳粹也接受了战犯审判」，不过她保持沉默)】，或者是【投下原子弹真是太好了，才能早点无条件投降】。告知事实的时候，它们似乎一开始还无法接受自己的祖先会做出僭越行为，向人类开战，不过现在则纷纷异口同声的说：【现在能成为白人的家畜，过着和平的生活，真是万分感谢】。只是，它们对和平的概念十分薄弱……」
赛西尔正准备继续说下去，威廉接过话题：
「因为我们培养它们这套【家畜的和平】至上心理，所以鸦俘在星际战争比赛中一点也
派不上用场。尽管个畜会被征召为军用畜，但是缺乏在关键时刻战死的决心，对我们来说也
很困扰呢。这套历史教育，像是我们刚才提到琼皇女Momotaro探险队的肉弹三畜士。因为服从女主人的命令，欣然牺牲。因此它们都被供奉在【九碫的靖国】。训练军用畜时，这个故事不可或缺。还有，那个谁，对了，柯妮·法兰西斯（女）伯爵在战争比赛获得十连胜。在她的领星，作为精神教育，每只个畜在幼年时期都是听这个故事长大，当它们被召集为军用畜，战争在即,一听见【进入九碫靖国的时刻来临了！】每只都洋溢喜悦，勇敢战死。从此以后，听说收录这个故事的个畜幼儿教育教科书有增加的情况。电视节目也是其中一环。」对克拉拉来说，「九碫靖国」这个词毫无意义，但是麟一郎却仿佛耳朵被刺了一下。
——鸦俘士兵战死后，祭祀在九段的靖国神社，理由是邑司白人之间的战争游戏……他
们把我们日本人当作游戏的道具任意宰杀吗？
「综合以上原因，历史教育的效果历历在目，但也出现了反作用。第一，在有限的篇幅
里，前史畜人史或肉弹三畜士该如何抉择，必须靠主人做出妥善的判断。所以历史教科书一
定都要通过审阅检查……」
「事实上，畜人省文部局和产业局还因为检查标准互相对立呢。」威廉熟知内情似的补
了一句。
「那么让它们翻译的话，不会出乱子吗？」
克拉拉问道，赛西尔深思了一下。
「这不需要独创，所以鸦俘取向的书似乎无不可……」
「啊，我以为像刚才遇到的那只鸦俘，它会模仿人类翻译，思想上不知道……」
「鸦俘一旦翻译，立刻会对作品的作者有所投射，我认为这似乎不是很恰当。」威廉再
次插话，「你还记得刚刚那个在翻译的家伙，一说到【苏菲亚·罗兰夫人】，眼睛都亮了，一脸得意……就算额头上有双头鹫的刺青，还是把琼森家以外的女人当作心目中的女主人呢，
这样是不行的。」
「什么，它在翻译《畜人论之拥护》吗？作者苏菲亚·罗兰的美貌在当时可是相当有名
呢。看到封底的立体肖像因此着迷，也不奇怪……总之，就算是其他的女性，也不是现在还
活着的人，大概是所谓的【私淑】吧。这样子的话也没什么不好。」
「无论如何，关于琼森家的个畜管理，不知道是不是因为宝琳采取放任说的关系，我总
觉得有点太溺爱了。」威廉坚决的说。
克拉拉直白的问道，「就心理层面而言，念书真的会让它们有所改变吗？」
「虽然这样说对赛西尔姊夫有点不好意思，不过就我看来，学习效果不可能存在。刚才
我不是让那只翻译的蛙畜饮尿吗？很久没有立小便了，不知不觉上了很久。对方好像有点噎
到的样子，还边喝边挣扎。它应该很难受吧，饮用完毕后向我敬礼时，我也完全感受不到诚
意……」
「这个例子与其说是不利于放任说，可能更适合归类到翻译过于投入原作者，导致不好
的影响。」赛西尔分析道。
「嗯，你这么说也有道理。目前为止，叫身旁的鸦俘饮尿，就只有这只鸦俘连献上谢仪
的礼法动作，都不太专心呢。」
——原来如此，那家伙认为喜悦的饮下尿液才是天经地义。现在就是在批评它的喜悦程
度还不够。那么，那个厕畜又是怎么想的呢……
麟一郎回想起今天站在一旁见到的两个象征性的景象：一个是356号钻进威廉裙中，蹲
坐在地上的姿态，另一个则是厕畜伸长脖子靠近克拉拉的大腿间时的脸。当下，他感到同情、
嫌恶，除此之外其实还有一种淡淡的喜悦漫出心头。在二十世纪的地球上时，他曾经去参观
祖国日本的法隆寺金堂。广目天的脚下各有一只趴在地上，用背部支撑它的小邪鬼。虽然被
踩住，但是邪鬼的表情却充满喜悦，麟一郎忍不住回想起当时看到这幅画面的困惑。
不过，就像他不了解为什么邪鬼会欣喜若狂，他也不懂为何刚才的蛙畜应当要欢欣鼓舞
的喝尿。白人的尿液是黑奴爱喝的美酒；被选作立小便的恩赐对象，对那只鸦俘来说简直是
千载难逢的口福；还有那只厕畜为什么感受到了仿佛在天堂一般的喜悦，这些事情对麟一郎
来说，还要很久很久以后才能理解吧。顺带一提，法隆寺的「四天王和足下邪鬼」，其实是
邑司人的雕刻作品「（白人）士官和军用畜」溯时流传到古代地球后完成的仿作。不过麟一郎大概到了最后也不会知道真相吧。
「丰硕的稻穗才会弯腰，这句是鸦俘的格言吧。一般来说，愈是饱读诗书，感谢礼拜应
该就会愈慎重。所以为了改善侍奉的情况，还是需要学习……」
像是要反驳小叔举的例子般，赛西尔如此说着。这时克拉拉插话道：
「不过，像它们拖船度过一生，阅读那么困难的东西要做什么呢？不会有这样的怀疑
吗？」
「这样说吧，每只鸦俘的阅读习惯，对我来说全都一样。」威廉笃定的说，「罗森堡的《畜
人论》或是刚才说过的《畜人论之拥护》，都是我只知道书名但是没看过，也不会想看的书。
就算读了也因为太艰涩，根本不了解意思。但是它们似乎看得懂。不过，它们还是鸦俘，和
我们之间的关系是不会改变的。」
「但是麟和我之间的关系似乎改变了很多。」
「你的情况比较特别。不过，换成这家伙和我的立场，大概就不会有什么变化吧。」
克拉拉之所以提到「麟和她的关系有所变化」，并不是到了这个关头，才想特别强调麟
的身分从结婚对象变成畜人，反倒有可能是她想起了至今两人用德语互相争执，都是为了要
让麟接受从畜的身分吧。
麟一郎也是这么想的。它想的没错。不过在这之后，当克拉拉和威廉前往新地球度蜜月
时，它随侍在旁。其中一晚，克拉拉要求它用口舌爱抚那个仿佛阿波罗般的美青年的下体，
它违逆命令，回到卡路星后，立刻遭到处罚——至少，在这件事情发生以前，它尚且不能体会，威廉为什么能用笃定的语气谈论「他和它的关系」，以及这句话背后的涵义。
蜜月旅行回来后，麟一郎马上被叫到克拉拉的寝室，赐饮下杯。但是。一回过神来，
在两人的面前，它的双手已经被铐在背后，强迫跪坐。记忆里暂时中断的困惑重新复苏，它
想起了那段对话，又惊又怒，也满怀恐惧。
「麟那时候顶撞你，完全是身为饲主的我的不是。调教还是不够呢，比尔，这家伙，」
克拉拉用下巴指指他，交给威廉一把钥匙，「就当作是送你的礼物，请你代替我调教它。」
「咦，真的吗？那么我就可以……」
「这条鞭子也借给你。」克拉拉从口袋里拿出珍棒，继续说道，「我想起来，你以前说
过【为鞭打而饲养的家畜】（第十二章之五）吧，麟还需要特别被你大力洗脑喔。这个手术就交给你来办吧，这样你也能享受其中的乐趣。」
那么我就将它打造成全尼尔森型的便器（第十二章之六附录）给你看……这样就可以夫妇共用了唷，我的夫人。」
「太棒了，亲爱的。」
隔天晚上，威廉命令寝室黑奴将麟一郎固定在双人床旁边的透明跳箱上。铐住四肢，上
半身向上仰，紧靠着跳箱的鞍部，下半身则被躬身反折，朝向内侧，两条腿被拉开。
威廉脱下底裤，交给一旁的寝室黑奴——那是食用内裤（第三十五章之四）——接着，他张开腿，跨在麟一郎的脸部上方，迷你裙仿佛张开的半圆形屋顶，一只有如象牙般光滑的双腿从空中降下，踩在脸部两侧的固定台。麟一郎看不见屋顶上方的动静，却听见声音仿佛透过携带式麦克风(？)传入耳里，「夫人，接下来要开始凹折麟了喔，你不来看吗？」
男人直接从他的脸正上方蹲了下来，大腿张开，两瓣臀部靠在肩膀上。眼前压迫而来的
是散发异臭的男性生殖器，从下仰望白人男性的阴部内侧，是想要炫耀吧，那个东西比自己
失去的部位还要雄伟霸气。包茎又粗又长，尖端是美丽的粉红色——那是威廉的阴茎。
粉红色皮肤的顶端，伴随丛生的金色耻毛及红褐色的阴囊一起垂下来，两颗巨大的睾丸
压在他紧闭的左右两边眼球上，阴茎的底端擦过额头。威廉直接坐下，和他肌肤相贴。因为
耻辱和愤怒，麟一郎涨红了脸，贴在双颊上的阴囊显得有些冰凉，圆球向外扩展，几乎覆盖
他半张脸，边缘甚至碰到了眉毛。往前伸长的阴茎尖端扣在额头正中央的发际处，肛门塞住
他的嘴巴，会阴压垮了鼻子，让他呼吸困难。两边耳朵被大腿内侧夹住，什么也听不见，上
方则被裙摆罩住。要是有人站在一旁，就能看见穿着裙装的威廉仿佛飘浮在空中，把麟的脸
部当作马鞍一样跨坐上去。
接着，反折的腹部被打入「躬身]之鞭，简直有如烙铁。不过，身上的骑士因为挥鞭而
将上半身向前倾，抬起的臀部总算让麟一郎找到空隙，从嘴巴呼吸。这种屈辱至极的姿势，
就算他与跳箱已经合为一体的肉体有任何足以挣扎的空间，但挥下来的每一鞭，却都将他打
得屈折更深。他的脊椎被外力凹折，支撑着骑士。
就在「躬身]到了最极限的时刻，克拉拉终于现身。她打算亲吻威廉——不，如果麟一郎的脊椎承受得住的话，搞不好他们甚至打算在他身上做爱——男人维持着跨坐的姿势，一
把抱起女人。视觉、听觉、嗅觉完全被夺走的麟一郎知道这点，大概是维持最后一丝气力透
过读心能知道的吧。但，就在那瞬间，他凹折的背骨再也承受不住增加的重量，秤的一声断
裂开来。我大概会在他们拥抱的腰部下方死去吧。这就是我的命运……」……麟一郎失去了意识，他应该听不见新婚的两人接下来的对话……
「哎呀，断掉了吗？」
「别担心，有保留本体下来。」
「啊，那么这家伙是意识转移体（第三十九章之三)啰？」
「嗯，昨晚【赐杯】前先给它服下麻醉药了，本体现在正在冷冻室昏昏沉眠呢。」
克拉拉这里所说的麻醉药，是宝琳给她的神酒麻醉剂。服用这款药剂对人体没有任何危害，且可以从尿液中排泄出去。但是如果重新被人体（接受立小便的黑奴）或畜体摄取的话，就能立刻变成麻醉效果极强的迟效型意识冻结剂。麟一郎不明就里，请求克拉拉「赐予高贵的流水」（第四十一章之二），并恭敬的饮下后，整个人随即进入心神昏迷的状态。克拉拉把他运到冷冻室，复制了一个意识转移体。一方面是想向妻君表达之前旅行不愉快的歉意，一方面也是一份礼物。
威廉说「断掉了吗」而不是说「被折断啦」，可见他的确不是故意的。不过麟一郎的脊
椎还是被两人给弄断了。克拉拉大概是事先考虑到这种情况（某种程度而言，她的意图可以
说是「未必故意」6)，要是交给威廉的不是转移体，有可能服侍科特维古夫妻的麟一郎=麟
的一生已经永远的画上句点，再也无法重来。
这个事件将会在不久的未来发生，入赘的妻君从女夫那里得到礼物，却破坏了那个活体
玩具，导致一场大失败的结局。多亏那是麟的转移体，所以没有变成一件「惨事」，而是「突发性意外」。不过，这件事也足以象征这两个男人，不，一名白人男性与一只雄畜人之间的「关系」。当然，威廉当初说出「这家伙和我的关系」的时候，完全没想过事情的发展。谁也无法预见会发生这样的事件。甚至于，克拉拉那时候连意识转移器的存在都不晓得。


I艾迪特·柯瑞松,一九九一年成为法国史上第一位，也是目前唯一的女总理。
2 Jap为蔑称「日本人」之语
3意为「珍棒或光伞」。
4契冲和尚（1640-1701）,江户时代的国学者，信奉真言宗。接受德川光圐的委托替《万叶集》作注，著有《万叶代匠记》。提倡实证路线的古典作品研究方法，替国学的勃兴立下基础。
5应为谐音，把「全心(zenshin)」戏谑地转成「厕畜(setteen)」
6刑法名词，意指行为人虽不确定行为结果之必然发生，但其发生并不违背其本意。